---
title: " BZOJ4555[Tjoi2016&Heoi2016]求和\t\t"
tags:
  - NTT
  - 卷积
  - 思路
  - 斯特林数
url: 6482.html
id: 6482
categories:
  - BZOJ
  - Solution
date: 2019-02-18 12:09:57
---

直接化一波式子。 $$ \\begin{aligned} f(n)&=\\sum_{i=0}^n \\sum_{j=0}^i S(i,j)\\times 2^j\\times (j!)\\newline &=\\sum_{i=0}^n \\sum_{j=0}^i 2^j\\sum_{k=0}^{j}(-1)^k\\binom j k(j-k)^i\\newline &=\\sum_{i=0}^n \\sum_{j=0}^i 2^j\\sum_{k=0}^{j}(-1)^k\\frac {j!}{k!(j-k)!}(j-k)^i\\newline &=\\sum_{i=0}^n \\sum_{j=0}^i 2^j\\cdot j!\\sum_{k=0}^{j}(-1)^k\\frac {1}{k!(j-k)!}(j-k)^i\\newline &=\\sum_{i=0}^n \\sum_{j=0}^i 2^j\\cdot j!\\sum_{k=0}^{j}\\frac{(-1)^k}{k!}\\frac {(j-k)^i}{(j-k)!}\\newline \\end{aligned} $$ 虽然最后一个$\\sum$实际上是个卷积，可以用NTT优化，但这样是$\\Theta(n^2\\log n)$的，效率反而下降了…… 解决方法就有点巧妙了。 我们知道，当$i<j$时，$S(i,j)=0​$。 因此我们可以将$f(n)$的定义稍微改一下，变成 $$ f(n)=\\sum_{i=0}^n \\sum_{j=0}^n S(i,j)\\times 2^j\\times (j!) $$ 那么前面化的式子就就会变成 $$ f(n)=\\sum_{i=0}^n \\sum_{j=0}^n 2^j\\cdot j!\\sum_{k=0}^{j}\\frac{(-1)^k}{k!}\\frac {(j-k)^i}{(j-k)!} $$ 这样我们就可以将第一个$\\sum$移到里面去，变成 $$ f(n)=\\sum_{j=0}^n 2^j\\cdot j!\\sum_{k=0}^{j}\\frac{(-1)^k}{k!}\\frac {\\sum_{i=0}^n (j-k)^i}{(j-k)!} $$ 记$a\_i=\\frac{(-1)^i}{i!},b\_i=\\frac{\\sum_{j=0}^n i^j}{i!}$，$b_i$的分母可以通过等比数列求和公式快速求出。 那么式子就是一个$a$与$b$的卷积，NTT一下即可。 时间复杂度$\\Theta(n\\log n)$。