---
title: " DTOJ3107七彩叶\t\t"
tags:
  - 生成函数
url: 5613.html
id: 5613
categories:
  - Solution
date: 2018-12-17 07:55:30
---

学习生成函数第一步。

首先要知道，数列与生成函数之间有如下关系：

数列

EGF

$<1,1,1,1,\\dots>$

$A(x)=1+\\frac {x}{1!}+\\frac {x^2}{2!}+\\frac {x^3}{3!}+\\dots=e^x$

$<1,0,1,0,\\dots>$

$A(x)=\\frac{x}{1!}+\\frac{x^3}{3!}+\\frac{x^5}{5!}+\\dots=\\frac{e^x-e^{-x}}{2}$

$<0,1,0,1,\\dots>$

$B(x)=\\frac{1}{0!}+\\frac{x^2}{2!}+\\frac{x^4}{4!}+\\dots=\\frac{e^x+e^{-x}}{2}$

那么写出其答案，就是那么答案就是$A^k(x)B^{m-k}(x)\[x^n\]$，即$\\frac{(e^x-e^{-x})^k(e^x+e^{-x})^{m-k}}{2^{m}}\[x^n\]$，再乘$n!\\times \\binom{m}{k}$。

考虑将多项式展开：根据二项式定理：  
$$  
(e^x-e^{-x})^k=\\sum_{i=0}^{k}\\binom ki(-1)^{k-i}e^{ix}e^{-(k-i)x}  
$$  
$$  
(e^x+e^{-x})^{m-k}=\\sum_{i=0}^{m-k}\\binom{m-k}ie^{ix}e^{-(m-k-i)x}  
$$

$$  
(e^x-e^{-x})^k(e^x+e^{-x})^{m-k}=(\\sum_{i=0}^{k}\\binom ki(-1)^{k-i}e^{ix}e^{-(k-i)x})\\times (\\sum_{j=0}^{m-k}\\binom{m-k}je^{jx}e^{-(m-k-j)x})  
$$

那么得知了每项系数，那么对应项对于答案的贡献就会是

$$  
(-1)^{k-i}\\binom{k}{i}\\binom{m-k}{j}\\frac{\[2(i+j)-m\]^n}{n!}  
$$

那么答案就会是  
$$  
(-1)^{k-i}\\binom{m}{k}\\binom{k}{i}\\binom{m-k}{j}\\frac{\[2(i+j)-m\]^n}{2^m}  
$$