---
title: " DTOJ1970愚蠢的算法\t\t"
tags:
  - dp
  - 奇技淫巧
url: 4949.html
id: 4949
categories:
  - Solution
date: 2018-11-01 13:56:48
---

考虑给定的那个$2|i-j|-1$是个什么东西。

交换相邻两项，代价为$1$，而交换$p\_i$与$p\_j$,顺序交换过去的代价就是$2|i-j|+1$。那么$f(p)$就是每次仅允许交换排列的相邻两项，使得$p$升序的最小代价。

所以$f(p)$就等于这个排列的逆序对数。

继续考虑当$g(p)=f(p)$的时候排列满足什么条件。假设我们存在一个排列$p$，使得$f(p)=g(p)$。考虑其的一个引出排列$p'$，即向$p$中插入一个$i+1$，当什么情况下满足条件。

*   假设当前元素放在$i+1$上，那么有$f(p')=f(p),g(p')=g(p)$,显然是满足题意的。
*   假设当前元素放在$j,j \\in \[1,i\]$上，$f(p')=f(p)+i-j+1$。显然在$j$前面的贡献不会改变，那么对于$\\forall k\\geq j$，要有$(k+1)-p\_k=k-p\_k+1$，即$\\forall k\\geq j, \\max(0,k-p\_k)=k-p\_k$。

（接下来的部分有点不会证明）

假如对于在位置$j$插入了$n+1$的排列$p’$，存在某个$k≥j$，$k-pk<0$，必然有$f(p’)>g(p’)$，如果不存在，则有$f(p’)=g(p’)$。所以对于任何排列$p$，当$f(p)=g(p)$存在时必然有$f(p’)-f(p)≥g(p’)-g(p)$。

那么对于排列$p’$，如果$f(p’)>g(p’)$，那么在排列$p’$的基础上插入若干个数得到的排列$p’’$，也必然有$f(p’’)=f(p’)+\\Delta\_d$，$g(p’’)=g(p’)+\\Delta\_g$，$\\Delta\_d \\geq \\Delta\_g$。所以当$f(p’)>g(p’)$，仅当所有的$p’’$都不满足$f(p’’)=g(p’’)$。由充要性可得，对于任意一个$i+1$个元素的排列$p’$，将$i+1$删除得到的排列$p$必定是个符合条件的排列，并且所有$\\forall k≥j$有$k-pk≥0$。

首先不考虑$m \\neq 0$的部分。这个东西可以用dp算出来：

$f\[i\]\[j\]$为前$i$个元素的排列中，后$j$个元素满足$k-p_k \\geq 0$的方案数。

那么转移方程可以写出:  
$$  
f\[i\]\[j\]=f\[i-1\]\[j-1\]+\\sum_{k\\leq j}f\[i-1\]\[k\]  
$$

将后面那个东西换掉，就是  
$$  
f\[i\]\[j\]=f\[i\]\[j+1\]+f\[i-1\]\[j-1\]  
$$  
边界是$f\[1\]\[1\]=1$。

接下来考虑$m \\neq 0$怎么解决。

假设当前考虑到前$i-1$个元素的排列，考虑第$i$个元素：

*   假设当前元素$i$已经出现，那么我们就确定了唯一的$j$。假设该位置为$pos$,那么我们直接用$pos\[i\]$转移上去就好了。设$cnt\[i\]$为已经确定的数在$i$上形成的逆序对个数：
*   否则由于$m$个数只能放在之前，我们就可以知道$i$只能放在那些之后了。

具体实现可以看代码：

    #include<bits/stdc++.h>
    #define N 2005
    #define mod 1000000007
    int n, m, A[N], vis[N], cnt[N], f[N][N], ans;
    int mul (int x) { return x >= mod ? x - mod : x; }
    int main ()
    {
        scanf ("%d%d", &n, &m);
        for (int i = 1; i <= m; i++) scanf ("%d", &A[i]), vis[A[i]] = 1;
        for (int i = 1; i <= n; i++)
            for (int j = cnt[i] = 1; j <= m && A[j] != i; j++)
                cnt[i] += (A[j] < i);
        f[1][1] = 1;
        for (int i = 2; i <= n; i++)
            if (!vis[i])
                for (int j = i, sum = 0; j; sum = mul (sum + f[i - 1][--j]))
                    if (i - cnt[i] >= j)
                        f[i][j] = mul (f[i - 1][j - 1] + sum);
                    else f[i][j] = f[i - 1][j - 1];
            else
                if (cnt[i] == i)
                    for (int j = 2; j <= n; j++)
                        f[i][j] = f[i - 1][j - 1];
                else
                    for (int j = i - cnt[i]; j < i; j++)
                        f[i][i - cnt[i]] = mul (f[i][i - cnt[i]] + f[i - 1][j]);
        for (int i = 1; i <= n; i++) ans = mul (ans + f[n][i]);